{
    "question": "Khalifah pengganti Abu Bakar as-Shiddiq Adalah? \r\n\r\n\r\n\r\n\r\n\u200b",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "<p>Khalifah pengganti Abu Bakar As-Siddiq adalah <strong>Umar bin Khattab.</strong></p><p><strong></strong></p><h2>Pembahasan</h2><p>Umar bin Khattab adalah khalifah yang ditunjuk langsung oleh Abu Bakar sebagai khulafaur rasyidin kedua untuk menggantikan Abu Bakar As-Siddiq. Umar menjabat sebagai khalifah selama sepuluh tahun lebih enam bulan yaitu pada tahun 634 masehi sampai tahun 644 masehi dan berhasil meraih beberapa prestasi seperti perluasan wilayah islam, mengurus sistem administrasi serta sistem keuangan negara, dan membuat kalender hijriyah.</p><p><strong>\u21d2 Perluasan wilayah Islam</strong></p><p>Perluasan Islam pada masa Umar bin Khattab disebut sebagai Futuhat Al-Islamiyyah secara bahasa diartikan sebagai pembukaan wilayah Islam. Umar bin Khattab memperluas beberapa wilayah seperti Jazirah Arab, Palestina, Mesir, Persia, serta Syiria. Pada masa itu juga, Umar berhasil merebut Syam, Mesir, serta Irak menjadi wilayah kekuasaan Islam.</p><p><strong>\u21d2 Mengurus sistem administrasi &amp; keuangan</strong></p><p>Umar bin Khattab membentuk banyak dewan seperti dewan kepolisian, \u00a0ketentaraan, kehakiman, perpajakan, dan lain-lain. Umar juga membuat sistem mata uang sendiri seperti dinar dan dirham. Untuk orang yang bukan muslim, beliau memberi kebebasan dalam memeluk agama asalkan tidak mengganggu agama yang lain. Umar membuat departemen untuk mengurus urusan negara seperti diwanul kharj, diwanul mal, dan lain-lain.</p><p><strong>\u21d2 Membuat kalender hijriyah</strong></p><p>Kalender hijriyah dibuat oleh Umar untuk memudahkan umat muslim dalam menjalankan aktivitas keagamaan. Sistem penanggalan kalender hijriyah dihitung dengan dimulai dari tanggal 1 Muharram dihitung setelah masa hijrahnya nabi Muhammad SAW. Kalender hijriyah merupakan penemuan Umar bin Khattab yang sampai saat ini masih digunakan oleh orang Islam.</p><p></p><h2>Pelajari lebih lanjut</h2><ol><li>Sebutkan departemen departemen yang di dirikan oleh Khalifah Umar bin Khattab I https://brainly.co.id/tugas/22762098</li><li>Sebutkan contoh sikap demokratis yang dilakukan khalifah umar bin khattab I https://brainly.co.id/tugas/21442909</li><li>Undang undang yang dibuat oleh khalifah umar bin khatab I https://brainly.co.id/tugas/14361526</li></ol><p></p><h2>Detail jawaban</h2><p>Kelas : 7 </p><p>Mapel : Sejarah</p><p>Materi : Masa kepemimpinan khulafaur rasyidin</p><p>Kode kategorisasi : 7.3</p><p>Kata kunci : Khalifah pengganti Abu Bakar As-Siddiq.</p>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "bagaimana-sistem-dunia-islam-pada-masa-modern-677",
            "question": "Bagaimana sistem dunia islam pada masa modern ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Pada abad modern ini terus berkembang ilmu pengetahuan dan teknologi. Dunia sudah berubah maju memberikan penemuan-penemuan yang mengefisiensikan kebutuhan manusia. </p><p></p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><h2> Maaf kalo salah <em> </em></h2><p></p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p>pada masa moderen ini,semakin maju</p><p> teknologi dan pengtahuan ilmu</p><p></p><p></p><p></p><p></p><p></p><p></p><p></p><h2>maaf klo salah</h2>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "memotong-ujung-kemaluan-pada-saat-kitan-disebut-akasyafah-bkaza-502",
            "question": "Memotong ujung kemaluan pada saat kitan disebut A.kasyafah B.kazanah C.pasrah\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>A.Kasyafah</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Ko nanya saya</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Sunat adalah operasi pengangkatan kulit yang menutupi ujung penis di bagian luar. Meski terdengar menyeramkan, tetapi prosedur ini cukup umum untuk anak laki-laki yang baru lahir di beberapa bagian dunia.</p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "gambarkan-rangkaian-sel-volta-yang-terdiri-atas-elektrode-magnesi-867",
            "question": "gambarkan rangkaian sel volta yang terdiri atas elektrode magnesium dan seng. jika potensial mg2 / Mg = 2,38 dan Zn = 0,76 volt\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>hasil sama dengan =3, 76 cm</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "oke-brainly-energi-yang-tidak-bisa-diperbarui-adalah-energioke-br-369",
            "question": "Oke brainly energi yang tidak bisa diperbarui adalah energiOke brainly siapa seorang Islam yang pertama menemukan pesawat \u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Abbas lbn Firnas</p><p></p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>semoga membantu</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apakah-manfaat-belajar-sejarah-menurut-jangka-waktu-panjang-874",
            "question": "Apakah manfaat belajar sejarah menurut jangka waktu panjang\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>sangat seru dan jadi tahu sejarah</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sahabat-yang-memberi-tahu-sayyina-umar-bahwa-adiknya-yang-bermama-225",
            "question": "sahabat yang memberi tahu sayyina umar bahwa adiknya yang bermama fatimah telah masuk islam adalah?\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>sahabat yang memberi tahu sayyina umar bahwa adiknya yang bermama fatimah telah masuk islam adalah? Na&#039;im bin mas&#039;ud</p><h3>Pembahasan</h3><p>dikisahkan Pada suatu hari Umar Bin Khattab berjalan dengan langkah cepat dan tergesa-gesa ingin membunuh rasulullah. Di tengah perjalanan beliau bertemu dengan Naim Bin Masud yang merupakan salah seorang dari kaumnya yaitu Bani Adi yang telah memeluk Islam. Naim bin Mas&#039;ud bertanya hendak ke manakah Umar Bin Khattab dengan suara yang keras. lalu Umar menjawab dengan suara keras pula ia ingin membunuh nabi Muhammad karena telah memecah-belah kaumnya. lalu Naim Bin Masud menyahut Mengapa tidak kau mulai dari keluargamu sendiri? sesungguhnya Fatimah binti Khattab dan sa&#039;id bin zaid telah masuk islam.</p><p></p><h3>Pelajari link berikut :</h3><p></p><p></p><h3>detail jawaban :</h3><p>Kelas : 7</p><p>jenjang : SMP</p><p>mapel : Sejarah kebudayaan Islam</p><p>Bab : Khulafaur rasyidin</p><p>kata kunci : masuknya umar bin Khattab</p><p>kode soal : 3</p><p>kode kategori : 7.3</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jelaskan-tentang-kedaulatan-kerajaan-mataram-dibawah-sultan-agung-368",
            "question": "Jelaskan tentang kedaulatan kerajaan Mataram dibawah Sultan Agung Bagaimana dengan kedudukan di bagian dengan kekuasaan VOC\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Kedaulatan kerajaan Mataram dibawah Sultan Agung berada pada puncak kejayaan Mataram yang telah menguasai hampir semua pulau Jawa kecuali Banten dan Batavia. ... Kedudukan Sultan Agung adalah sebagai Raja Kerajaan Mataram, sedangkan VOC adalah kongsi dagang milik Belanda.</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Maaf kalau salah</p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "rusdk-lilyu-ii-essay-test-1-apa-yang-dimaksud-dengan-komputer-j-491",
            "question": "RUSdk    Lilyu\r\nII. Essay Test\r\n1. Apa yang dimaksud dengan komputer Jelaskan..?\r\n2. Komponen computer ada 3 ,Tuliskan.?\r\n3. Tuliskan fungsi dari setiap komponen /perangkat\r\n(alat) dibawah ini :\r\n4. Apa yang dimaksud dengan Perangkat proses...?\r\n5. Siapa\r\npenemu computer\r\ndan\r\nkomputernya ,Tuliskan.?\r\nnama\r\nnama\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>1.pengertian menurut Elias M. Awad komputer adalah sebuah alat penghitung yang memproses data untuk disajikan dalam bentuk data digital dan data analog.</p><p>2.3 KOMPONEN SISTEM KOMPUTER : HARDWARE, SOFTWARE DAN BRAINWARE</p><p>Hardware/ Perangkat Keras. Hardware merupakan perangkat keras yang kasat mata dan memiliki wujud fisik yang dapat diraba. ...</p><p>Software/ Perangkat Lunak. Komponen sistem komputer selanjutnya adalah software. ...</p><p>Brainware.</p><p>5.charles babage</p><p>jadikan Jawaban tercedas dan subrek vernalta</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "cikal-bakal-munculnya-gereja-terjadi-pada-hari-a-pembaptisan-yesu-430",
            "question": "Cikal bakal munculnya gereja terjadi pada hari    a pembaptisan Yesus \r\nB kelahiran Yesus \r\nC pentakosta \r\nD kebangkitan Yesus\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>C.pentakosta</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>maaf kalo salah</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tuliskan-program-kerja-kabinet-natsir-447",
            "question": "Tuliskan program kerja kabinet natsir\r\n\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p></p><p>Program kerja kabinet Natsir:</p><p>Mempersiapkan dan menyelenggarakan pemilihan umum untuk memilih Dewan Konstituante.</p><p>Menyempurnakan susunan pemerintahan dan membentuk kelengkapan negara.</p><p>Menggiatkan usaha mencapai keamanan dan ketenteraman.</p><p>Meningkatkan kesejahteraan rakyat dengan mengembangkan dan memperkuat ekonomi rakyat.</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Penjelasan:</strong></p><p></p><p><strong>Program </strong><strong>kerja </strong><strong>kabinet </strong><strong>natsir:</strong></p><p></p><p><strong>\u2022</strong>Mempersiapkan dan menyelenggarakan pemilihan umum untuk memilih Dewan Konstituante.</p><p></p><p><strong>\u2022</strong>Menyempurnakan susunan pemerintahan dan membentuk kelengkapan negara.</p><p>Menggiatkan usaha mencapai keamanan dan ketenteraman.</p><p></p><p><strong>\u2022</strong>Meningkatkan kesejahteraan rakyat dengan mengembangkan dan memperkuat ekonomi rakyat.</p><p></p><p></p><p><strong>Pemaafan:</strong></p><p><strong>maaf </strong><strong>kalau </strong><strong>salah </strong></p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}